\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumerate}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Векторные пространства 2}

\textbf{Определение.} Матрицей перехода от базиса $e_1, e_2, \ldots , e_n$ к
базису $e'_1, e'_2, \ldots , e'_n$ называется матрица $C$, такая что $(e'_1,
e'_2, \ldots , e'_n)$ = $(e_1, e_2, \ldots , e_n) C$.

\begin{enumerate}

\item Найдите координаты вектора $x$ в базисе $e_1, e_2, e_3$: 
$$
e_1 = (0, 1, 1), e_2 = (1, 0, 1), e_3 = (1, 1, 0), x = (3, 4, 5).
$$

\item Найдите матрицы перехода от базиса $e_1, e_2$ к базису $e'_1, e'_2$ и
обратно:
$$
e_1 = (1, 2), e_2 = (0, 1), e'_1 = (3, 0), e'_2 = (1, 1).
$$

\item Найдите координаты многочлена $5x^2 + x - 3$
  \begin{enumerate}[a)]
    \item в базисе $1, x, x^2$,
    \item в базисе $1, x - 1, (x - 1)^2$.
  \end{enumerate}


\item Являются ли линейным подпространством $\mathbb{R}^n$:
  \begin{enumerate}[a)]
    \item все векторы, координаты которых - целые числа,
    \item все векторы, такие что $x_1 + \ldots + x_n = 0$,
    \item все векторы, такие что $x_1 + \ldots + x_n = 1$,
    \item множество линейных комбинаций векторов $a_1, \ldots, a_k$.
  \end{enumerate}

\item Образуют ли линейное пространство:
  \begin{enumerate}[a)]
    \item все многочлены от одной переменной,
    \item многочлены степени $\leq n$,
    \item многочлены степени $= n$.
  \end{enumerate}

\item Найдите какой-нибудь базис и размерность подпространства $L$ в $\mathbb{R}^n$, если $L$ задано уравнением $x_1 + \ldots + x_n = 0$.

\item Докажите, что если $L_1$ и $L_2$ - линейные подпространства $L$, то:
  \begin{enumerate}[a)]
    \item $L_1 \cap L_2$ - линейное подпространство $L$,
    \item $L_1 + L_2 = {a_1 + a_2 \vert a_1 \in L_1, a_2 \in L_2}$ - линейное подпространство $L$
    \item $L_1 \cup L_2$ может не быть линейным подпространством $L$.
  \end{enumerate}

\item Докажите, что $L_1 + L_2 = \left< L_1 \cup L_2 \right>$.

\item Докажите, что $\dim (L_1 + L_2) + \dim (L_1 \cap L_2) = \dim L_1 + \dim L_2$.

\item Найдите  $\dim (L_1 + L_2)$, $\dim (L_1 \cap L_2)$,  $\dim L_1$ и $\dim L_2$, где $L_1 = \left< a_1, a_2 \right>$, $L_2 = \left< b_1, b_2 \right>$, если $a_1 = (1, 2, 0, 1)$, $a_2 = (1, 1, 1, 0)$, $b_1 = (1, 0, 1, 0)$, $b_2 = (1, 3, 0, 1)$.

\end{enumerate}

\end{document}
